\chapter{Postup pro nasazení}

Pro zajištění stále stejného prostředí při nasazení bude využita platforma Docker. Veškeré naše aplikace budou sestaveny do Docker imagů a následně nasazeny do platformy Kubernetes. Repozitář je uložen na platformě Gitlab, která podporuje i kontinuální integraci, kterou využijeme.

\section{Sestavení Docker imagů}

Každá aplikace v adresáři \textit{apps} bude sestavena do vlastního image. Z tohoto důvodu je potřeba, aby každá aplikace měla vlastní \textit{package.json} soubor s jeho závislostmi. Nx tuto funkcionalitu má zabudovanou a stačí nastavit atribut \lstinline{generatePackageJson} pro každý projekt v souboru \textit{project.json}. Výsledek sestavení je uložen do složky \lstinline{dist}.

%Pomocí příkazu \ref{lst:build_apps} sestavíme všechny aplikace. 

\begin{listing}[H]
\caption{Příkaz pro sestavení aplikací}\label{lst:build_apps}
\begin{minted}[breaklines]{shell}
nx run-many --target=build --projects=admin-panel,bohemia-net --parallel
\end{minted}
\end{listing}

Na ukázce kódu \ref{list:dockerfile} je příklad, jak by mohl vypadat obsah Dockerfilu pro vytvoření Docker image.

\begin{listing}[H]
\caption{Příklad Dockerfilu pro Bohemia.net API}\label{list:dockerfile}
\begin{minted}[breaklines]{yaml}
FROM node:lts-alpine
WORKDIR /app
COPY ./dist/apps/bohemia-net .
ENV PORT=3010
EXPOSE \${PORT}
RUN pnpm install --prod
# zavislosti, ktere potrebuje NestJS
RUN pnpm install reflect-metadata tslib rxjs @nestjs/platform-express
CMD node ./main.js
\end{minted}
\end{listing}

\section{Gitlab CI}

Gitlab nám umožňuje spouštět joby při různých změnách v git repozitáři. Strategie, kterou je vhodné zvolit pro nasazení bude následující. Budou existovat primárně 2 prostředí, na která se~bude nasazovat, a to produkční a testovací. Při merge request do \lstinline{main} větve dojde k sestavení projektů, které byly změnami zasaženy (pomocí \lstinline{nx affected}) a následně budou automaticky nasazeny na testovací prostředí. K nasazení na produkci dojde ve chvíli, kdy v repozitáři k~danému commitu přidáme tag.
